Zo beleefd en zo indrukwekkend was Monseigneur, dat de Komedie en de Grote Opera ver waren meer invloed bij hem in de vermoeiende artikelen van staatszaken en staatsgeheimen, dan de behoeften van heel Frankrijk.
